<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>css on Thiago Santos</title>
    <link>https://thiagosantos.blog/pt/tags/css/</link>
    <description>Recent content in css on Thiago Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <managingEditor>contato@thiagosantos.blog (Thiago Santos)</managingEditor>
    <webMaster>contato@thiagosantos.blog (Thiago Santos)</webMaster>
    <copyright>Thiago Santos</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 12:20:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://thiagosantos.blog/pt/tags/css/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Não Consegui Fazer Parte Do Nocss Club</title>
      <link>https://thiagosantos.blog/pt/post/nao-consegui-fazer-parte-do-nocss-club/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 12:20:13 -0300</pubDate>
      <author>contato@thiagosantos.blog (Thiago Santos)</author>
      <guid>https://thiagosantos.blog/pt/post/nao-consegui-fazer-parte-do-nocss-club/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Há algum tempo eu estive planejando fazer parte do &lt;a href=&#34;https://nocss.club/&#34;&gt;No CSS Club&lt;/a&gt;. Mas um problema que eu encontrei e não consegui achar uma boa solução, é a &lt;a href=&#34;https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Learn/CSS/CSS_layout/Responsive_Design&#34;&gt;responsividade&lt;/a&gt; das imagens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem &lt;a href=&#34;https://pt.m.wikipedia.org/wiki/Cascading_Style_Sheets&#34;&gt;CSS&lt;/a&gt; as imagens terão a largura original dela, o que pode estorar a tela. Uma solução(gambiarra) que eu pensei foi utilizar &lt;a href=&#34;https://www.w3.org/TR/html401/&#34;&gt;HTML4&lt;/a&gt;, mas aí minha página perderia um pouco da &lt;a href=&#34;https://pt.m.wikipedia.org/wiki/Acessibilidade&#34;&gt;acessibilidade&lt;/a&gt;. Ou também poderia deixar de usar imagens, mas se fizer isso, eu terei alguns posts que deixarão de fazer sentido. Então resolvi por enquanto deixar isso pra lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta página já é bastante otimizada. As imagens são comprimidas, não tem &lt;a href=&#34;https://pt.m.wikipedia.org/wiki/JavaScript&#34;&gt;javascript&lt;/a&gt;, é 100% funcional em um &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Text-based_web_browser&#34;&gt;navegador text-only&lt;/a&gt; e em um &lt;a href=&#34;https://pt.m.wikipedia.org/wiki/Leitor_de_tela&#34;&gt;leitor de tela&lt;/a&gt;. Acredito que este site não precisa fazer parte disso. Além do mais, minha página é mais no-css do que muitas que fazem parte do grupo, pois algumas usam e abusam de CSS e javascript, mas quando vão se inscrever, passam o link de apenas uma página do site que não possui CSS. Minha página tem o CSS necessário, se você desativar os estilos, ou visualizá-la no modo texto, não verá diferença. Este site é leve não apenas por ser, mas porque meu objetivo é que ele seja acessível a qualquer pessoa independente da velocidade de internet, tecnologia ou outros. Acho que perder funcionalidade só por causa de uns &lt;a href=&#34;https://pt.m.wikipedia.org/wiki/Kilobyte&#34;&gt;kilobytes&lt;/a&gt; a menos não faz sentido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas eu não discarto a possibilidade de entrar no grupo, se eu encontrar uma maneira de deixar as imagens responsivas sem CSS, mas por enquanto, vou deixar do jeito que está.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>